%@Titre: Amiens - 1996
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système :
\[\left\{\begin{tabular}{l}
$x+y=35$\\
$28x+52y=1\,316$\\
\end{tabular}
\right.
\]
\item Pour un parc floral, un paysagiste achète un lot de 35 plantes constitué de rosiers à 28 francs le pied et d'azalées à 52 francs pièce. Le montant de la facture correspondant à cet achat est 1\,316 francs. Déterminer le nombre de pieds de rosiers et le nombre d'azalées achetés.
\end{myenumerate}